力壓普京 習近平獲Forbes選為2018權勢人物首位 在中國 "被消失"

美國「富比世」雜誌，選出今年的「全球最有權勢人物榜」，中國國家主席習近平，第一次登上榜首。不過大陸媒體在報導之後不久，卻紛紛把報導刪除，原因不明。

富比世雜誌是在五月八號，公布二○一八年的「全球最有權勢人物」排行榜，習近平擠下四連霸的俄羅斯總統普丁，第一次進入全球權勢榜榜首。有國外媒體發現，大陸媒體報導之後，又全部刪除。如果用百度搜尋引擎搜尋，只能看到二○一七年之前的排行榜，今年的則是完全沒有畫面。

而富比世解釋習近平進入全球權勢榜第一名的原因，是由於今年三月，中國全國人大修憲，擴大習近平的權力，並取消國家主席任期限制，使他享有中國大陸自毛澤東以來，僅見的個人崇拜。

而據美國之音報導，刪除這則報導的舉動，「顯然不是這些媒體的自我檢肅，而必定是來自於中共高層」。

心諗乜嘢富比世
屌你原來係福布斯

岩架啦 繼續分化習近平同普京 想佢地狗咬狗骨

刁總真係好humble

美國佬捧殺

鄰國人點夠戰鬥民族打

崩口人忌......

吸精平，冇料扮四條
學老毛搞個人崇拜主義，但係佢除左收東莞皮，我都係諗唔到佢有乜偉績。
仲有屌你老母，叫雞得罪你?

之前有巴打講過

呢本部被紅色資金買起左

好明顯有人擦錯鞋